\chapter{Główna pętla gry}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
W tym rozdziale przedstawiono szczegóły rdzenia gry na którym opiera się cały mechanizm rysowania oraz aktualizacji stanu obiektów.
\section{Biblioteka GLFW}
Ze względu na różniące się między sobą w sposoby obsługi menadżera graficznego, tworzenia okna kontekstu oraz obsługi
danych wejściowych aplikacja może korzystać z zewnętrznych bibliotek takich jak np: FreeGlut, SFML, GLFW. W pracy użyto ostatniego
rozwiązania ze względu na stosunkowo prostą obsługę kontekstu okna graficznego oraz na wyraźnie zaznaczoną sekcję pętli głównej gry.
W bibliotece GLFW domyślną ilością klatek na sekundę jest 60. Dzięki temu zapewniona jest płynność animacji.
\section{Główna pętla gry}
\begin{lstlisting}[]
    while (!glfwWindowShouldClose(window))
    {
    delta_time, last_time = get_delta_time(last_time)
    glfwPollEvents()
    game.update(delta_time)
    game.render()
    glfwSwapBuffers(window)
    }
\end{lstlisting}
\subsection{Opis funkcji}
Kod źródłowy powyżej przedstawia najważniejsze funkcje które muszą być obsłużone w każdej klatce, a więc i w każdej iteracji.
Na samej górze to biblioteka sprawdza czy stan openGL-a się nie zmienił w porównaniu do poprzedniej iteracji i czy nie powinien
zamknąć okna. Następnie obliczany jest czas jaki upłynął od poprzedniej klatki by na tej podstawie zaktualizować wszystkie byty
w grze. Kolejna funkcja odpowiada za pobranie akcji które gracz wykonał w obecnej iteracji np: naciśnięcie klawisza. Następna
metoda odpowiada za aktualizacje stanu wszystkich obiektów które obecnie znajdują się na ekranie. Przedostatnia funkcja, rysuje
wszystkie obiekty w tylnimbuforze danych karty graficznej. Ostatnia z funkcji, z racji tego iż wszystkie obliczenia, aktualizacje
obiektów na ekranie zostały wykonane w tylnym buforze karty graficznej, zamienia go z tym który aktualnie widzi użytkownik na
ekranie. Zapewnia to większą płynność obrazu dla użytkownika oraz ułatwia obliczenia które są wykonywane poza kadrem.
\pagebreak
\section{Podwójny bufor $($ Double buffer $)$}
Technika podwójnego bufora(zobacz \cite{Game-Programin-Pattern}, \cite{Learn-OpenGL}), jest na tyle ważna i często wykorzystywana iż sama bilblioteka wspiera
jej użycie. Dzięki niej zabezpieczamy się przed efektem $"$tearingu$"$. W grafice komputerowej obraz odczytany z bufora danych rysowany jest na ekranie
piksel po pikselu zaczynając od lewego górnego rogu. W momencie gdy odczyt danych $"przegoni"$ zapis w efekcie na ekranie
otrzymujemy obraz nie pełny, taki jak przedstawiony w ostatnim oknie grafiki poniżej.
\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/tearing.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} {\color{red} $\downarrow $} odczyt {\color{blue} $\uparrow$} zapis.}}
    \label{tearing}
\end{figure}
W zależności od złożoności danej gry ilość buforów może być rozszerzona do większej ilości. W tym projekcie
zastosowano dwa bufory: przedni i tylni.
